買咗AIA旅遊保 佢話乜撚都唔保

條款寫明因罷工取消行程會保
依家話因肺炎而罷唔會保
我問佢不保事項邊到寫唔保又話無
同我講話總之就唔保

明明寫如果發咗旅遊警示有得保
依家又話總之關肺炎事就無得保

但不保事項根本無寫過
AIA根本呃人
淨係識叫人買
到賠嘅時候就乜撚都唔賠 龍門任佢擺

附上保單條款:

AIA理賠部唔該你打開眼望清楚 邊條條款話唔撚保呀？

又多一位受害者

保險業不嬲都係咁玩架啦

真心唔明
點解依家可以話乜都唔撚保

旅遊保點會買AIA架清

越無良既保險公司股價先會咁勁
1299

咁我就一定唔會買佢

佢on撚9 條款寫明保咖啵

爽
賠比你邊個比錢D員工賺?

唔好戇鳩啦全世界旅遊保都唔保

唔知嘛就咁上網買

買保險不如自己儲多D錢好過喇。

X2

利申︰4月會去旅行，所以問咗好幾間旅保，都講明唔包

保險公司不嬲都係咁。

當你落左搭就乜七都唔包

食屎啦
鬼唔望佢聽日停牌

你幾多號買旅遊保呀?

保險一向係咁
買之前同你講點好點保障
出事就同你講咩唔保乜唔包

一向話唔保嫁啦

搵消委員 得唔得

AIA乜撚都唔好買啦

搵保監局

on9先會買aia

仆街公司

真

買之前乜撚都保
到claim 果陣乜撚都唔包

出事就唔保 咁有野係保架

條款明明話包 又無寫入不保事項

保險唔係玩邊條條款話唔保
係玩邊條條款話保

傻鳩

但我上兩個星期事態無咁嚴重已經買咗啦

AIA最無良

上個月25號

仆街到不得了
有無得民事索贘佢

睇航空公司點寫，佢寫航班取消係因為罷工應該會保

但邊間航空公司有罷工？港龍？

全部旅保都唔保
又無寫不保事項
保險真係呃人 以後唔買

條款有寫唔保？

買前：保！保埋你老母！
買後：保你老母！

AIA一向垃撚圾

我都想知

間間保險都唔保

ching真係有用？

AIA保你老母

有冇條細項寫「最後決定權將由本公司決定」

世上邊個會做蝕本生意 買一百蚊保賠你一千蚊?
條款信下就算 要唔保千千萬萬個理由同你玩

我知我係on9

用開三井住友

confine to 4.4

4.4 取消行程 如受保人因下列任何情況而必須取消預定受保旅程:

(a) 在預定受保旅程出發日期前九十(90)日內發生以下任何事情:
i. 受保人、其直系親屬或同行旅伴身故、嚴重受傷或患嚴重疾病;
ii. 受保人的緊密商業夥伴身故、嚴重受傷或患嚴重疾病而須受保人於預定受保旅程出發日期當日在其
工作地方現場;
iii. 受保人需出庭作供、出任陪審員或接受強制性隔離;

(b) 在預定受保旅程出發日期前一(1)星期內發生以下任何事情:
i. 在受保旅程之既定目的地出現的任何惡劣天氣狀況、自然災害、傳染病、涉及已安排之公共交通工
具的工業行動、罷工、恐怖主義行為、暴動或騷亂;或
ii. 受保人在香港的主要住所因火災，洪水或類似自然災害(例如:颱風、地震等)而受到嚴重損害，
並需要受保人於預定受保旅程出發日期當日身處住所現場。

我們將就受保人就原定受保旅程中已支付及須支付，但未曾使用並無法退回之預付交通費用及/或住宿費用及/或 任何入境簽證或許可證之費用作出賠償，惟賠償不多於利益一覽表所載的最高賠償限額。

呢間同z字頭網上旅遊保真係

佢冇講唔解釋保原因係可以犯法
但佢如果講左，你就吹佢唔漲

放心巴打
間間都唔保

咩保險都唔保

唔想幾萬蚊 涷過水
今年唔好咁早去

特別呢2日 已經開始社區爆發

31081928 打去HOTLINE問清楚 再搵佢地出氣屌兩句

保險不嬲呃鳩傻仔買

見你咁慘 幫你推下

無野係保咖

AIA係咁

間間都唔包 唔只aia

4.1 行程延誤
如受保人安排乘搭的公共交通工具因下列任何原因延誤而導致受保人已開始的受保旅程或原定的受保旅程延誤：
(d) 罷工；
4.2 錯過離港航班 (僅限於至尊計劃)
如因下列情況直接導致受保人錯過出發當日的原定離港航班：
(b) 罷工；

轉claim佢delay算啦

巴打你claim乜野唔保？

我都買左AIA嘅，月底出發，依家熬緊

寫到明罷工會保
佢依家同我講話因肺炎而罷就唔撚保

係到講無用
直接去保監投訴啦
30日內一定有結果
而家有晒規管
你估以前咩

岩

佢話正常罷工會保
但總之因肺炎而罷就唔保

龍門任佢罷

屌，真！

推上去

不嬲都唔買旅遊保
除非個排想換銀包電話

咁不如乜9都唔好賠丫屌佢老母臭閪

買左旅遊保乜鳩都唔保 （英國保誠）
好彩機票酒店全部都肯full refund.... 反而係蝕左保險

去保監投訴啦
罷工你你得我咩理由罷， 政府法令bam機場就話不保事項。

如果遲下真係去唔成
一定大把苦主
到時一齊搞苦主大聯盟

搞清楚先
你邊度飛邊度？
而邊度既行程因為罷工而取消左？

而家有罷工咩????

上個月25號
過年前都未咁嚴重！

係無錯
佢話 罷工->行程延誤/取消 有得賠
但係 肺炎->罷工->行程延誤/取消 無得賠

吹脹

擺明打手 啱啱比人炒左。係咁屌aia

保險既野梗係有佢着數保險公司先會做架嗽...

我問佢淨係問罷工
唔係問香港機場罷工

除咗罷工 我問埋出旅遊警示係咪賠
佢話唔再關事

蘇黎世都係一樣

我都買左boc，早幾日打去話吾保武肺引致問題，真係食屎屎了

保險不嬲呃錢養廢人

樓主去邊度

4.1 行程延誤
如受保人安排乘搭的公共交通工具因下列任何原因延誤而導致受保人已開始的受保旅程或原定的受保旅程延誤:
(a) 惡劣天氣狀況; (b) 自然災害;
(c) 暴動或騷亂; (d) 罷工;
(e) 恐怖主義行為;
(f) 機場關閉;
(g) 劫持;
(h) 工業行動;或
(i) 公共交通工具的機件故障及/或電子失靈。
我們將根據此部分之第 4.1.1、4.1.2、4.1.3 或 4.1.4 部分作出其中一項賠償，惟賠償不多於利益一覽表所載的最高 賠償限額。
4.1.1 現金惠益 我們將根據利益一覽表就連續六(6)小時或以上之有關延誤提供一筆過現金惠益，惟賠償額將受限於利益
一覽表所載的最高賠償限額及每六(6)小時分項限額;或 4.1.2 額外住宿費用 (僅限於智選計劃及至尊計劃)
我們將賠償任何因連續六(6)小時或以上之延誤直至公共交通工具機構為受保人安排的首班替代交通工具 期間衍生的每晚住宿費用(包括任何無線/互聯網使用費)及膳食費用，惟賠償額將受限於利益一覽表所 載的的最高賠償限額及每晚住宿分項限額;或
4.1.3 額外交通費用 (僅限於智選計劃及至尊計劃) 我們將賠償任何因每連續十二(12)小時或以上之延誤並需安排乘搭另一公共交通工具而衍生的額外交通
費用，惟賠償額將受限於利益一覽表所載的最高賠償限額;或
4.1.4 延誤導致取消旅程 (僅限於智選計劃及至尊計劃)
如有關延誤超過連續十二(12)小時或以上，我們將賠償受保人因延誤而取消行程並無法使用已預先繳付 的交通費用、住宿費用及/或入境簽證/許可證之費用，惟賠償額將受限於利益一覽表所載的最高賠償限 額;

買保險果陣，就話會賠埋佢老母。
簽左約比左錢，就賠你老母

咁好似你你個AGENT有問題喎

驚當地封關
係航空公司一早出左通告比退錢 先決定唔出發

佢個解釋: 總之就唔保肺炎相關嘅罷工/旅警
只保垃圾WHO講咗疫區就賠

間間都唔保唔代表唔保無問題

啱啱先屌完

23/1 所有各大保險公司已經出咗memo 武漢肺炎係已知風險。所以，23/1前買既旅保唔會受影響，因武漢肺炎導致的延誤及損失係有得賠。

保險係保未知既風險，唔該你讀下風險管理同保險學先，唔好下下屈保險呃人啦。如果無保險，呢個世界既運作會停頓架，小朋友。

保險不嬲都只保天下太平嘅日子

應該唔止AIA
保險不嬲都係文字遊戲，佢冇話保=唔保
同埋你就咁話罷工佢一定話唔賠
到你claim時先會仔細睇 件事係咪定義左做罷工，罷工係咪直接影響到你行程，如果只係醫護罷工佢十成九唔賠
剩係要define cause佢都好多位可以鑽，反駁你

利申 做左2年claims

仆街保險婆全家死

我之前用MSIG claim兩次
兩次都賠
有次仲要自駕遊，還車時話花咗d
要賠錢
無報警report都賠足

好人一生平安

巴打你問假設性問題定係真係去claim啊？

同埋罷工應該係搵航空公司賠左先
你搵左未?

保險十個有狗個真係搵你笨柒

保險post 竟然冇agent?
要賠? 全部agent縮返入佢老母個閪度

AIA保留條款解釋權... 大晒

AIA紅底

間間唔保唔代表無問題

唔係咁點會有 收成期
唔好阻住人哋收成

我有問claim delay得唔得
佢話總之因肺炎罷工就唔撚賠

睇樓主應該未真係claim?
Cs/agent實耍走你，因為佢地自己都唔清楚
既然你都買左，到時你claim個陣試下appeal多幾次都有可能得既

買AIA已經on9 。
你估買保險真係保全部乜

總之WHO唔宣布疫區就乜撚都唔保

一直做苦主大聯盟啦

公司aia醫療保，突然話肺炎全包

買黎送錢俾人洗
我去完都無買
明明香港仲危險過其他地方

我睇下到我旅行出發嗰陣情況如何先啦

依家買真係要睇清楚Ｄ條款先好落搭

應該買咩
買開銀行

極懷疑AIA電話都換唔到
到時一句唔撚保wor

出發地既問題好似冇間保

推呢個 claim 咗填曬 form 先算

係要目的地有罷工，你自己有肺炎先會保
樓主自己睇清楚先啦

都係一個好方法

邊度有話包？

同我一樣

AIA你都用就抵撚你死

唔係點賺咁多錢

投訴咗先算
煩死佢先

呢 d 要告上法庭

AIA係人壽保險公司，識閪做旅遊保咩

package單有分全包既all risk同 中左先計既perils basis
唔清單份單係咩構造就搵個熟行既
自己操刀或者是但搵個垃圾agent買就有風險係度

travel份單同客好撚麻煩 比錢我都唔會做

我嗰d唔知有無得refund
買保險真係on9

咁旅遊保應該買邊間好

搵咗先算 搵埋保監，蘋果日報，立場新聞
加埋照填 claim form

唔得自然會正式通知你唔得，合法嘅嘢怕咩，同佢玩囉

香港出發
如果香港機場罷工 delay應該合乎條款

" 有咩同法官講 "

我問定先
但佢答我唔撚賠

保險就不嬲冇事都咩都保

有炒人咩

呢句無錯
紅底垃圾公司

AIA淨係可以買佢隻股 沽都得

除咗醫療人壽 其他買同唔買一撚樣

ching邊間公司
下次唔會幫襯AIA

頂等我仲諗左好耐而家醫護罷工關你去旅行咩事

保險狗

Zurich

保險雞死全家

即係zurich保？

推

加入苦主大聯盟啦

無呀 我話如果唔賠比我 份保險都唔會有得賠

on9 先買保險

唔保呀 而家過左22號之後

其實係咪真係你睇錯

東南亞

機場罷工delay就冇問題
但要claim全個trip就

清 你買flexible ticket? Refundable ticket ?

垃圾保險無人敢買啦

就係賺窮人保費
選擇性賠比有錢人

但佢明明寫保罷工 旅警
依家一句話唔保由肺炎引致嘅罷工同旅警

行程延誤
如受保人安排乘搭的公共交通工具因下列任何原因延誤而導致受保人已開始的受保旅程或原定的受保旅程延誤:
(a) 惡劣天氣狀況; (b) 自然災害;
(c) 暴動或騷亂; (d) 罷工;
(e) 恐怖主義行為;
(f) 機場關閉;
(g) 劫持;
(h) 工業行動;或
(i) 公共交通工具的機件故障及/或電子失靈。
我們將根據此部分之第 4.1.1、4.1.2、4.1.3 或 4.1.4 部分作出其中一項賠償，惟賠償不多於利益一覽表所載的最高 賠償限額。

我上網買 同打上hotline問
無經agent

機票原本要扣手續費先比扣 但因應疫情航空公司話唔駛都可以扣
酒店就訂左non-refundable 不過問左酒店都肯退 要我提供取消機票證明

咁你有無揸車？
有無買保險？

AIA賺好多錢，諗下點解

我嗰d唔知有無得退
同埋book咗食飯俾哂錢

你係邊到訂幾時出發啊
正路有得退 我都退哂

車保強制性架師兄
有得揀既都無人想買

佢地最驚保監
可以先send email俾保險公司
Subject要寫明complain
記得要用email/ 信去留底
兩日唔覆再send，quote返上一封，要求高一級既handler處理
有證據顯示條友sell你買保險個陣話保既就更好

不過好大機會怕麻煩直接退保費俾你就case closed

保險公司真係仆街
我見fb d agent仲係咁叫人買醫保 話包肺炎

保險信得過 豬都識爬樹

保但係你要make sure 自己張保單係22 號或之前簽, 然後make sure 自己條條款有包到"傳染病", 再留意出發前一星期zurich 個網有咩update

成日覺得保險不嬲都係需要嘅時候永遠都保唔撚到

我未claim 因為未出發 唔知到時咩情況
只係問定先

AIA 垃圾都買

未啊 因為未發生
諗住問定保險係咪有得賠

同警狗一撚樣

目的地封關冇一間係保，
可以慳返

笑咗

老老實實 如果果個國家禁鳩你香港人入境 呢個就間間都唔賠架啦 Terms都冇寫會賠呢樣
肺炎而機場罷工呢個係你自己猜測姐 都未有人行出黎話會做呢樣野 人地CS都未必知你問乜 (人地可能心諗你講緊醫護罷工? lol) 呢個point就好灰色既 可以睇定d先

係未claim
真係？如果到時發生咗真係有得claim就好

dllm陳健波

到你要賠又話唔包

明明有睇
佢依家唔跟條款

90%啱， 旅保最大作用係旅行出意外係外筆超龐大醫療開支， 果筆都幾麻煩， 其他類型個必要性真係無咁大

on9先買aia aia不嬲咩都垃圾

到時要claim就試下啦

保險從來都係厄人

我哋解釋番個條款先 ……
設計對白

告佢啦

有話保罷工/旅警所引致嘅delay

push

小市民點同大財團鬥

人地有律師團專玩呢D野，你呢？

當買個教訓啦，保險呢樣野從來都係厄人

hi保險狗

搞大去佢驚過我

警告佢啦 搵消委會之類啦 啲保險狗係要咁

但係而家好似兩樣都唔係wor

輸打贏要
保到保唔到真係靠彩數

去保監會囉

我問定機場罷工

唔賠咪唔賠
唔係驚你消委會呀？

識玩緊係告上保險業監管局

應該早幾日買

越黎越覺得買保險搵笨
買就易 到時賠就難
買保險就係為左補償返風險所帶黎既損失
但你稍為高啲風險就話唔保 條件任你開
咁我買黎做乜

AIA 根本係人間垃圾！快d死撚曬喇 ! 死垃圾

(b) 在預定受保旅程出發日期前一(1)星期內發生以下任何事情:
i. 在受保旅程之既定目的地出現的任何惡劣天氣狀況、自然災害、傳染病、涉及已安排之公共交通工
具的工業行動、罷工、恐怖主義行為、暴動或騷亂;或

你意思係呢段？佢話目的地喎，咁係咪即係唔包香港？

網上agent
食飯嗰個要問下

如果文字上真係咁寫 的確同肺炎封關無關係 除非你本人奶野去唔到或屋企人奶野
Btw不嬲理賠相關都係保險公司玩哂 唔係咁貴請人逐粒字執黎做乜？咪就係食9你夾棍囉

仲要係買啱zurich，呢啲邊有得估

世上邊有人明知蝕本都會買
但偏偏大把人會買
先會有依啲咁無恥既行業存在

保險不嬲呃鳩人
乜撚都話保
最後乜撚都唔賠
工作關係交手多次
賠比你都好 佢就話要加你保費

唔關保險事
我之前訂左餐廳食飯
俾左deposit
但我同佢講病左黎唔到
佢都refund俾我

醫護罷工關咩事lol 如果佢以為我講醫護罷工就真點on9

AIA不嬲on9

唔係呢段
我指4.1行程延誤嗰段

重點係AIA

你去邊？因為肺炎而擺工？

721 831 101 1111

我問定如果罷工/旅警係咪賠
佢話唔賠

不過我識人之前試過呃旅遊保
Claim左萬幾蚊
前排日本打風我去左
去買過哂機票返黎
都claim足
不過唔係aia

若果23/1前買左保險但未買機票呢？

衣個係真，即使新買嘅單，連等候期都唔使都claim到

買得保險十個有8個都係白痴
你覺得呢個世界真係咁好咩？
保得比你最後一定係賺你
如果有機會蝕佢一定唔會做
所以你如果諗住有著數就唔洗諗
純粹諗住拎番一部分錢都仲有啲機

我唔介意你加保費
但你稍為高啲風險就話唔保
剩係揀啲低風險既黎保
其實已經冇左保險既最中心意義

你自己一早唔睇多啲就話人呃你，上面已經解釋左點解唔保，你又當睇唔到，明明年三十前各公司都講左唔會保肺炎有關嘅事，衣加自己柒左就話保險呃你，話自己睇得好清楚，但一張蘇黎世嘅圖你都可以問，即係蘇黎世保？
樓豬弱智就揾人問清楚啦

睇清楚包咩先啦

比個agent笑我 點解唔過年前買 又有85折 又包武漢肺炎

正確黎講無一間保

如果係因為出發地（香港）自身比人封，自己封自己關，又或者香港自己罷工，是乜撚都唔會保

除非你起目的地中招，就可以claim醫藥費

同埋封關唔當旅遊警示

乜保險都係咁
公佢贏字又佢贏

今次是樓主弱智

保險寫得好清楚是「目的地」

不是「出發地」

如果有邊間保「出發地」，麻煩你都話聲我知，想睇下邊間咁神奇

保險係咁，唯有睇清楚

之前有啲旅保話會航空公司執笠
但其實睇真啲中銀嘅所謂保
係「香港航空除外」

如果目的地政府封關 應該冇得保 trip cancellation

通用不保事項有列明

開善堂咩，有事先尼買保險公司一早執左啦

銀行都係中介，最後都係保險公司承保

你睇睇張條款保單就知係邊間保險公司

肺炎罷工關你旅行咩事

其實你知唔知保險公司係點揾錢

保險狗地產狗有叫假?

Agger

通常旅遊保險都係保目的地而非出發地

我都買曬機票book曬酒店，宜家真係等運到

咁撚仆街都有，我下年cut晒全部AIA，唔係講笑

如果諗住有著數就唔洗諗
見到呢句已經覺得on9
保險從來都唔係要黎拎著數
Even佢賠俾你
你都俾左個保費
你係無賺的

唔係風險高低問題，係你投保時機唔啱。

正如你唔會中咗cancer 先買危疾，因為唔會有保險公司受保。你早D買咪咩都包囉。

但我都唔係感染左先走黎買啫
買保險就係風險投資 依加真係有風險黎
又唔補 你覺得高風險未加補費囉
依加做到好似輸打贏要咁

依加重點係我唔係中左先黎買喎

From 保險agent:
旅遊保不保武漢肺炎，因為是已存在的風險

ching邊間？

不如用下個腦？

你雖然買咗保險但未買機票，你依家去買機票，個logic 就係知道有停飛既風險都照買，咁你話應唔應該包啦，你答我啦！

adverse selection

保險只會買第3保,其他買來曬氣

講緊會唔會保呀師兄

基本風險多數唔保
但睇佢覺得個近因係乜
利申：岩岩考牌

保險都好信，氹你買果個係咪好靚女？

aia不嬲特別仆街，係呢到成日有打手推
係揀都保誠藍十字或銀行

但呢啲情況一般唔保

AIA 都紅？

買保險唔係為左拎著數，只係分擔自己風險，如果醫保，你小事佢賠翻幾萬比你已經=你比幾年嘅保費，如果你大事，賠幾十萬甚至幾百萬，我念你保費唔會咁多掛？
講得衰啲，其實係賭博，10個人買可能得1個人中，公司就賺嗰9個人錢再去投資，剩低嗰個人你覺得佢有冇賺

話保險呃人既通常都係無咩點讀過書或者智商太低，人講佢地就跟住講。

我身邊愈高學歷既愈想買保險，醫生律師護士會計師狂買

唔會依家買啦
依家買邊到都無得賠啦

我講緊4.1 唔係4.4

航班延誤或者取消係無分「出發地」同「目的地」

因為係香港買既旅保，一定要係香港出發先有效架.....

低學歷嘅都會買，會跟風囉，人買佢買，但買完唔知自己買咩，有事claim唔到就話保險呃佢

垃圾保險狗

如果儲蓄保你cut單佢有錢賺tim呀！

你係23號打後武漢肺炎通哂天先黎買，同中咗cancer 有咩分別？

一早買就應該要保
但而家擺明係已知事實

清無錯
佢引戰

不嬲唔保
邊個agent咁無良

買保險=交智商稅
出左事一定用盡方法唔賠

航班延誤或者取消都分原因黎保/唔保

AIA 產品全部垃圾

唔明點解有人買

何況佢係紅

錯啦，應該買佢股票做對沖

所以，你未感染，仲可以買「自願醫保」。你之後中咗都會咩都包架。因為係個人層面黎睇，你一日未感染都仲係未知風險。

但係「旅遊保」唔係從你個人去睇，係成個行程同地理環境去睇。兩者 既risk quantification model 都唔同......

呢個有point

個國家禁香港飛機
就唔係保險賠，係航空公司賠啦下話

而家患左新冠都唔洗醫療費用
包唔包都一樣

風險管理專家

其實嗰啲買咗機票三四月飛而又未買保險嘅人係咪唔撚使買保
一陣買保險舊錢都蝕撚埋
仲有公司會保?

如果香港機場罷工有delay, 應該可以claim delay所引致既損失 (e.g. delay 一日兩日而額外買既機票酒店)

不過香港機場罷工可能=0

咁所以你依家想搵AIA賠 佢都唔知你想佢賠咩

咁應該買邊間？
以前貪平買豐隆

如果買AXA果啲又點計？

想知邊間保

4.1是指delay

Not cancel

Cancel是要目的地

我都買左
純粹係為佢財物保
但而家行程出問題要自己硬食真係好濕鳩

你look大你對眼睇多十次航班取消condition既字眼先再講啦

快搞大佢啦 睇下AIA點覆你

所以咪白痴囉 根本你已經比左啲保費 佢最多比番你咁解

咪就係賭錢都唔知
以為實贏
結果自己做輸個個咁撚多野講
保險都信個下仲唔on9?

我個情況係
旅途中既所有野差唔多都book曬
就係未買回程機票

好簡單姐 , 仲要問

保完再扣NCB 下年再加保費 實保架
新牌仔仲有墊底費 你話保唔保

簡單講啦，係23號之前既所有買落既嘢，包括去程機票、演唱會、門票、酒店，都有得保。

總之唔係因為你自己放棄唔去，係因為航班取消/政府封關既，都有得保，機票一定要係香港機場出發。

thanks 巴打

有邊間唔係？

之前自己買保誠
但上次係渣打送俾我既
唔記得佢邊間
但應該唔係聽開果幾間

你應該係搞亂咗「自願醫保」同「旅遊保」

下個月去韓國,如果當地政府拒絕香港人入境,想知旅遊保賠唔賠

AIA: 我倒轉黎寫都得啊 如果可以受保

得罪都講聲你都戇鳩鳩嘅
買旅遊保走去aia
佢好似今年先出旅遊保
啲嘢梗係廢到仆街
旅遊保一定係買蘇黎世
同埋去旅行梗係一定要買旅遊保，上面班仆街唔好害死人啦

同埋份嘢係唔會呃你
保障事項就會保
不保事項就會係不保
但係若果入邊冇寫就絕對唔保，就係咁簡單

+1

1. 你買咩plan 先
2. 如果你係refer 4.1d, 係講賠travel delay , 即係因為罷工令到交通工具（主要係飛機啦）延誤起飛嘅賠償，通常通6-8小時為一part，而且有上限（睇你買咩plan)

跟你張單睇，如果4.1嘅原因引致delay 超過12小時，貴嘅plan可以claim 4.1.4 嘅cancel trip

不過cancel trip 同 travel delay 通常只可以2選1， 一般係賠較高者。

問：而家有航空公司罷飛咩

AIA 只適合買醫保 其他都係呃錢

你睇吓年報，成個車保市場輸足咁多年，最近3年輸十幾億，邊個話大做motor 嘅都俾人屌到反艇

岩 儲蓄保都唔係搵到錢 買來保本架，係得醫保最抵屌

根本旅遊保除咗醫療十間保險十間都搵笨柒
成撚日改條款改到保唔撚到

Zurich咪一樣唔保

根本無一間會保出發地香港封自己關或者比人封關而取消既行程

因肺炎而罷就唔撚係罷工咩

保險不嬲都係比識玩保險既人玩
咩都唔識唔好走去買保險
好在你係旅遊保,平平地當買個教訓啦

好似大型天災/戰爭都乜鳩都唔保

利申考過1+3無掛過牌

剩係1月22之前買個啲會保

唔好咁對佢地啦...
人地都係打份工姐c hing
做細邊有得話事呀

如果全面性封關（not limited to HKG/MCV) 會賠
如果只係封MCV/HKG, 未必賠
保記係咁講

車保輸十幾億 人壽儲蓄賺返

保險佬...你懂的

AIA識撚做GI咩？ 有個GI牌賣幾隻高爾夫球、家居保、Annual支那旅遊保
你話我知AIA隻旅遊保出咗幾耐？懵撚
AIA啲Agent以前都係掛AIG牌賣GI咋

所以我從來都唔買保險，根本昆鳩人錢

望下佢股東分佈先

保險不嬲呃人都唔係第一日既事
天下太平就乜都保 高風險就乜都唔制架啦

人壽同財險係兩款唔同執照嚟

講緊成間保險公司

藍十字唔係平少少咩....

AIA都信係抵死

有邊間保險公司喺香港係兩瓣都大丫

如果你輸左，你身體健康，但如果你真係有事嗰下你人身都輸埋

最後咪又係會賠錢
唔好講到保險公司唔會賠先得㗎
我都拎過幾次醫療保賠錢
如果覺得佢大野唔賠，你大可以唔買
但保險係一個風險管理，係有起事上嚟都有錢保下
你而家走去保險公司單對單講明要保d咩
保險公司都會同你傾
睇下你比幾錢保費之嘛
你買錯保險，然後講保險公司唔賠，咁點講得通

AIA頭先打俾我
話我係早買 所以旅警/罷工都有得陪

賠

同借錢一樣，一開頭就講到要生要死咁，到借左之後就冇撚左影

你未買果陣乜都保架
買左先同你慢慢解釋點解唔保

德威航空 韓國廉航

保險佬正仆街